港產片《幻愛》討論區 (《十年》自焚者導演+《返校》女星)

電影《十年》最激最大膽既一part， 就係「自焚者」。 而「自焚者」的導演，正是周冠威。
今年最有話題性既華語電影，正是被中共全面封殺既《返校》（中共甚至禁止國內媒體提及片名，連演員名字也禁止提及）。 香港女星蔡思韵係《返校》飾演極為關鍵既角色。

《幻愛》有周冠威導演，蔡思韵主演，加上《十年》監製蔡廉明， 睇牌面都知差極有限。
近日睇左，套片果然好正。恕我不能透露太多（影片有twist唔爆得）， 但呢套片係香港1997淪陷以來，其中一套最精彩既港產愛情片。
起碼，近十幾年來， 好少可睇港產片睇到流眼淚， 但我睇呢套片卻失守。

如果香港係正常社會， 周冠威會係一線導演。 但可惜，香港並不正常：周冠威被中共封殺， 好難有戲拍。
所以，周冠威更需要香港觀眾既支持。《幻愛》將來係香港上映（Golden Scene發行）， 希望大家會給予此片一個機會。

係咪剩係得我一個on99,每朝等開花

［中場檢討］係黎明行動，唔係黃昏行動

著名影評人葉七城， 都作出好評 ( link中有劇透）

看罷電影，男觀眾會愛上蔡思韵，女觀眾會迷上劉俊謙，兩人演出很細緻動人，掌握複雜情緒變化，有一定的難度，他們有很好的默契。

有機會今年偷步上5場換下年金像獎提名資格，
或者可能下個月高先精選係藝術中心上一兩場優先場，
大家可以留意吓
btw, 好想睇

Golden Scene暫時已計劃今年偷步上五場
大家要留意

諗起 有巴打話要比 盧sir調教

套幻愛真係緊正

支持

佢兩個係咪拍呢套撻著㗎？
同埋如果套戲出年報金像獎，劉和蔡可否角逐最佳新演員？

仲有再見ufo，金都，麥路人，叔叔呢幾部會否都偷步上5場？

劉和蔡可角逐最佳新演員

UFO會偷步， 其他唔清楚

咁ching覺得邊個攞獎機會大啲？
今年金像獎似會修改新演員入圍資格
如果無朱栢康，應該係佢兩個男朋友vs女朋友，有朱就應無機喇

UFO係高質，入圍出年金像獎有著數
最佳電影會係佢同花椒之味鬥

未睇UFO

蔡思韵與劉俊謙都絕對有機獲提名.

之前睇舞台劇如夢之夢蔡思韵做戲都幾好
多謝你推介呢部戲，上映時我會入場

都多謝您

香港真本土電影, 需要大家支持. (奶共片就由得佢死)

幾時上？

下年
但今年稍後會有優先場

買咗飛但驚冇車走冇睇到
知道好評更加要大力推推
希望嚟緊有優先場

金都會偷步上
UFO如無意外就會喺12月尾上

good
支持本土港片

我大膽咁講 佢哋一定有提名

UFO個人唔太鍾意配樂同剪接
不過真係勝在情懷

如果叔叔肯玩偷步 下年金像獎會更難揀
Ben Yuen同太保真係

咁新演員應該佢兩個、朱康（？）、UFO天佑童年，仲有一個未諗到

師兄在釜山睇咗叔叔？台灣2月上，香港就唔知會唔會偷步。袁富華梗係好戲啦

係
Ben Yuen喺翠絲我嫌佢有啲刻意
但呢套做得好壓抑沉實

老實講今年仲有咩新人

我睇台灣影迷預測話袁富華最大機會攞金馬影帝，不過佢講咗唔出席

所以金像獎咪要改入圍資囉

今晚睇埋金都先敢估

不過朱栢康係好戲
ufo佢少戲份，但都覺得佢有戲

如果夾硬計都數到嘅
問題係值唔值得有提名囉

好似家和萬事驚嘅蔡頌思 同 使徒行者2嘅姜珮瑤咁

改到點

官網寫待定

其實今晚打喪屍當年無報佢上去
所以佢應該係會計今年

咁佢攞硬啦

劉俊謙喺幻愛嘅表現亦都不容忽視

越講越想睇UFO

不過電影頭半部插敘手法可能唔係個個鐘意，我自己ok

知唔知仲有咩戲會年尾偷步上？

好想睇《幻愛》
高登先快啲安排優先場
我第一個推po

係囉 我都想知 比我期待下都好

無人買到飛嘅聖荷西謀殺案

蛋記特色

BTW 死因無可疑 疑似抽起咗唔上住

亞洲電影節首映咗，口碑麻麻

有冇人19號臨時唔得閒 可以放飛俾我

原來有優先場, 唔記得post, sorry

午夜翻牆
3小時 ·

【《幻愛》，周冠威，2019】
忘了是那次忘了是跟誰，談到香港年輕導演，他着我留意一下周冠威。說他默默的拍慢慢的做，是有實力的。周拍過《一個複雜故事》（亦舒原著，演藝電影系全校泡製的作品），拍過《十年》（自焚者），《幻愛》是最新作品，原名《幻愛告白》，2017年獲電影發展基金120萬。上周看到莊梅岩推薦，頗有期待。

看報導，當年一直未定演員，據導演自述，男主角在開拍前一個月還在面試，最後有人推薦舞台劇演員劉俊謙，一拍即合。據說女主角有很多人試過鏡，但導演一早鎖定了蔡思韵。

我自己入場前儘量不看電影資料，連預告片也不看。這齣戲入場前，看得少也許更好。以下不作劇透，但有基本劇情簡介，注意了。

若看過Trailer，當知道《幻愛》寫的是精神病康復者，準確一點，是思覺失調患者（從前叫精神分裂症），再仔細一點，是寫思覺失調症患者當中有愛情幻覺的個案，患者會幻想跟某某人談戀愛，對象於他們來說如血肉般真實，能對談、能觸摸、能接吻。

頭半小時的《幻愛》使我有點惜手不及，它由一個老調到不得了的故事開頭，然後導演告訴你跟你開了個大玩笑，到了主角再全部重新出場，你搞不清楚孰真孰假，看著男主角用病者獨有的方法去分辨面前人是真是幻，有一刻我以為這是一齣愛情版的inception，懸疑、解謎、黑暗。比《一念無名》的平鋪直敍高明得多（近年好多弱勢電影其實可以討論比較一下）。

120分鐘的電影，基本上可分三章：男主角阿樂的病情，女主角自身問題，與病者怎相處（tagline: 我不介意。。。你呢？）。導演映後分享說，故事緣起於2006年在教書時，學生們的想法，他們想拍攝精神病人的故事。及後他不斷接觸精神病人，跟了好多個案，深深感受到他們要談戀愛的困難。這本最初拍成了短片，《幻愛》則明顯是把故事延續了，寫及女主角及相處。

詳細的文字日後再寫。

近日看了這麼一堆新港片，《叔叔》跟《再見UFO》較好，《幻愛》也不俗，尤其第一段想法新鮮，劉俊謙也廣受好評。（亞洲電影節頗受好評的《金都》未看。）

呢幾場優先場唔得閒睇
好想快啲有得睇

聽講3-4月上
要等

吹到

1月1日再有優先場 （地點 香港藝術中心古天樂電影院）

預告片

個人覺得唔睇預告入場睇仲好

而家仲有冇得睇

1月1日 有優先場
上面有講

臨瞓推下上嚟

《幻愛》優先場仲有飛賣

1月17日 (星期五) | 19:45
嘉禾 V WALK (House 5)

屌你老母單身狗點睇呀仆你個街

睇咗 好正 好養眼

好好睇

麻甩仔表示：好療愈，好感動，差啲喊
Natural 過蒸餾水

想睇 幾時先有得睇

我喊到pk

push

算唔算半個黃色電影圈

22/2下午藝術中心有幻愛
同一時間我在大會堂睇謙謙做舞台劇

同修仔果套我們最快樂？

好吸引

短暫的婚姻個時已經好中意蔡

yes

full 哂

謙謙露肉大膽演出男男戲份，已知尺度幾大好在早買飛，其實都係睇完幻愛先買飛，因為覺得佢做戲好正